{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053352",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구미 해평리 석조여래좌상"
    },
    "text": "1968年12月19日、宝物で指定された仏像は高さ1.32mの長い仏像であるといわれている。彼の顔は丸いと断定し、目・口・耳が小さい方で、手はハンマチョクジイン(降魔觸地印)をしている。体格は小さく、端正に表現されているが、肩には法の(法衣)で作られた服模様があり、船にはティメドゥプが彫刻されている。光背は鋳型ゴシングヮン(舟形擧身光)で、頭光(頭光)中心には施された蓮花文がある。台座は8角台座に、重版華(重瓣蓮華)16葉が彫刻されている。址台石(地臺石)は4角であり、各角には穴が開いている。仏像は9世紀様式に従って繊細で華やかに作られたものとみられる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に宝物として指定されましたか？",
            "answer": "1968年12月19日"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "1.32m"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "丸くて、目・口・耳が小さい方です"
        },
        {
            "question": "この仏像の手は何をしていますか？",
            "answer": "ハンマチョクジイン（降魔触地印）をしています"
        },
        {
            "question": "この仏像の体格はどうでしょうか？",
            "answer": "小さく、端正に表現されています"
        },
        {
            "question": "この仏像の肩には何の模様がありますか？",
            "answer": "法の衣（法衣）で作られた服模様があります"
        },
        {
            "question": "この仏像の船には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "ティメドゥプが彫刻されています"
        },
        {
            "question": "この仏像の光背の形状は何ですか？",
            "answer": "鋳型ゴシングヮン（舟形擧身光）です"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座の形状は何ですか？",
            "answer": "8角台座です"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "重版華（重瓣蓮華）16葉が彫刻されています"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような時代の様式で作られたものですか？",
            "answer": "9世紀様式に従って繊細で華やかに作られました"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 205,
        "QA": 274
    }
}